[中六合彩] 酒樓老闆切螺驚見3顆「龍珠」 價值或逾2000萬港元

吃海鮮有時會吃到異物，通常都是清洗不乾淨的沙粒，不過福建一名餐廳老闆「行運行到落腳趾尾」，竟在黃螺（又名海螺或美樂螺）中意外挑出3顆珍貴的「美樂珠」又名「龍珠」或「火焰珠」，其中最大的一顆直徑超過1元硬幣，重約30克。美樂珠是非常罕見的寶石，無法人工養殖，在2003年香港一個拍賣會中一顆重20克的美樂珠，以天價270萬美元（約2120萬港元）成交。

福建泉州惠安縣餐廳老闆陳先生上月25日，花了200多元人民幣，買來5隻黃螺，買回來後就把螺放在餐廳的海鮮池內。至28日晚上，陳先生的親友來到餐廳，大家準備小酌幾杯，於是陳先生就撈了3隻黃螺準備做菜送酒，不料「殺到第3隻，刀子切下去，感覺切到什麼東西，硬硬的，我就用手去摳，摳出來發現是一小顆純黃色的珠子，就是那顆最小的」。

陳先生切黃螺，卻發現三顆純黃色的珠子。（網上圖片）

陳先生把摳出來的小珠子放在茶盤上，之後回去繼續切螺肉，結果一刀下去感覺又有異物，他於是慢慢把螺肉剝開，發現還有2顆更大的珠子，最大的那顆更有鵪鶉蛋那麼大。陳先生10多歲就到廈門做學徒，但他說，殺了20多年的螺，美樂珠還是第一次見到。他說，「雖然之前沒見過這種珠子，但是看過新聞，知道這是美樂珠，這種珠子很罕見，價值頗高」。

陳得到的3顆美樂珠，小的那顆直徑不及一個1角硬幣，中的那顆直徑接近5角錢硬幣，而最大的那顆直徑超過1元錢硬幣。重量方面，小的1.32克，中的10.20克，而大的有29.94克。美樂珠價值十分高，陳先生說「這是天降福氣，如果沒有賣出去，想作為傳家之寶。」

據了解，美樂珠又稱「龍珠」或「火焰珠」，成分和多數貝殼類相似，顏色有橘紅、橘黃、黃、黃褐到近白色，具有陶瓷般的晶瑩外觀，亦有火焰的紋路，形狀從不規則、橢圓到蛋形都有。由於美樂珠從海螺中找到的概率是數千分之一，加上沒法人工培養，尺寸大、質量好的美樂珠價錢可達千萬。

美樂珠藏在黃螺之內，十分罕有。（網上圖片）

在2003年，香港一個拍賣會上，一顆約20克的美樂珠則以270萬美元（約2,120萬港元）成交，創下單顆珍珠成交的世界紀錄。2007年一顆18克的美樂珠亦在拍賣會上以12.5萬美元（98萬港元）賣出。

（泉州網）

仲要差唔多150%咁大
應該真係5千萬走唔甩

生得似美樂珠就唔洗BAM?

收歸國有

差2 gram個價值差成12倍

屌！我認我咸濕！心邪

咁嘅野都幾千萬
果然係富豪玩意

圓形橙色？

好快絕種 有得食好去食

bitcoin

我屋企有一粒石春仔咁細，我老豆話粒野好值錢我仲唔信

影來睇下

秒咗…

珍珠啲fd